---
title: 'Ontbossing'
backDescription:
    'Ontbossing is het op grote schaal kappen of verbranden van bossen door mensen. Bij ontbossing wordt het herstellingsvermogen van het bos overschreden.
    80% van de ontbossing wordt veroorzaakt door landbouw.'
lot: 2
num: 6
---
Ontbossing kan gezien worden als een voorbeeld van Menselijke Activteiten, als een consequentie van Landbouw, of allebei. Het probleem met ontbossing is niet alleen dat CO2-opslag vernietigd wordt. Het is vooral problematisch dat de CO2 die in decennia of eeuwen opgenomen is, vrijkomt. Van gekapt hout wordt 93% ter plekke verbrand. Het gaat hier om het verschil tussen beschikbaarheid en voorraad, flow versus stock. 
